[港澳台次簽] 香港土長球員羅素加盟中甲球隊遼寧宏運

和富大埔中堅羅素將加盟中甲球隊遼寧宏運。

羅素生於英國修咸頓，於18個月大時隨父母移居香港，直到18歲時返回祖家英國曼徹斯特繼續學業，到2008年畢業後返港與當時仍在甲組聯賽角逐的老牌球會愉園簽下首份職業球員合約。

球季完結後再度重返英格蘭更加盟英格蘭北部超級聯賽球會摩士利，其後再在2010年轉會英格蘭全國北聯賽球會喬利，到2013年加盟同一聯賽球會菲爾德。

2014年7月，羅素獲港超聯傳統球會南華賞識邀請加盟，而因他童年時已在港居滿七年，所以可以本地球員身份註冊本地賽事。

2017年1月，羅素獲馬來西亞超級聯賽球會檳城垂青，惟加盟後因傷患問題令表現未如理想，5月9日檳城與羅素達成解約協議提前解約回復自由身。

2017年7月16日，羅素回流加盟港超聯地區球會和富大埔。

2018年2月27日，因中國足協介定羅素能以港澳台球員身份注冊，遼寧宏運正式簽入羅素。

傳羅素月薪接近30萬人民幣

血統撚: 唔喺香港出世+鬼佬樣
佢唔係香港人

認真佢嘅effort真係值得哩個回報

遼寧宏運剛正式公佈羅素加盟

細個睇愉園有睇佢 唔識踢咁
要卓卓carry
轉下眼就踢中超啦

中甲

佢係南華拜拳贊為師，進步左好多

今季無咩睇過羅素，咩原因上到去？優勝在西人體格？

其中一個係體格，加上佢打卡塔爾有好表現

羅素體格頂到西亞佬

讀完中學都無睇香港波了

和富大埔主教練李志堅表示，和富大埔按照正常轉會程序，獲得一筆數十萬元的轉會費，但他認為這筆錢對球會而言意義不大：「我們簽人回來不是打算轉賣，而是希望他能落場比賽。羅素擁有歐洲人的體格，相信可以在中甲立足不過。從收入的角度，這對他而言是一條好的出路，這是香港足球無法提供的條件。」